【生日一家團圓】重男輕女遭遺棄？ 美籍華女：感謝親生父母

24年前，浙江衢州一名女孩遭父母拋棄住進孤兒院，之後被美國家庭收養，健康快樂地長大。24年後，她想找到親生父母，也在農曆年生辰當日順利找到，她對親生父母沒有怨恨，只有感謝。
這名中國女孩現在的名字是瓊斯（Joy Jones），在1995年7月20日被發現遭遺棄在衢縣後溪鎮政府附近，之後被送進孤兒院，被取名為「瞿後芳」，1997年5月被抱養到美國。瓊斯在美國的生活，活得健康快樂，並已經結婚，但她始終沒有忘記要尋找親生父母。最近，瓊斯找到了親生父母並進行視象對話，生母柴樟仙看到瓊斯，泣不成聲，聲聲直呼：「女兒，我對不起你啊。這麼大點，媽媽把你扔掉，媽媽真的對不起你啊！」
隨後，瓊斯的親生父親餘雙堯從櫃桶內，取出藏了24年的出生證。巧合的是，瓊斯與親人相認的這天，剛好是她農曆正月初九的生日，瓊斯得知後相當開心：「這也太好笑了吧，太神奇了，這是我最好的生日禮物。」
不過目前仍未知親生父母當年為何要拋棄瓊斯，外界推測可能跟重男輕女的源故，因為家中已有一名哥哥，而作為女兒的瓊斯卻變成棄嬰。無論如何，瓊斯還是很感謝親生父母當年誕下她，給了她生命。

成家開始奶綠卡

養唔熟

基因對意識嘅影響真係好大。。。就算咁細個去咗美國，思想都仲係好支那。。。

多謝你哋唔覆我先有得離開鬼國

一個係美國生活嘅人點樣無啦啦聽得明中文?

梗係感謝啦，好彩當年掉低咗佢咋

支那棄嬰，填補了美國不少無子女夫婦的心靈及遺憾

美國人應該感恩。

中國領養一個細路幾廿萬，係白鬼先咁有愛

老竇老母當年遺棄你呀 重搵返人把撚柒咩
要多謝都多謝咗養父母先啦

緊係感謝啦

可以係美帝天堂成長，個呀哥就係支那地獄

女呀女，話哂我哋都係你親生父母同阿哥，記得申請我哋一家幾十口過去呀

新千人計劃

呢個女人一定中伏俾個親生父母利用

好多人俾美國教育教到好天真

有d仲會領養殘疾既中國細路
我係白鬼，我寧願領養美國孤兒我都唔會領養中國細路

真千人計劃 1拖10

班白鬼係堅大愛 專領養d弱勢細路

連個樣都係

似足養父母左膠思想喎

個女仔只係想見下親生阿媽姐 感謝佢生咗自己岀嚟
仲好多謝當年掉咗佢添
facetime當日咁啱係佢農歷生日 人地好似唔係話神奇 係ironic 荒謬可笑？

相比起肥頭大耳嘅阿哥 個女仔成個abc咁 真係一方水土一方人

化妝後

btw多謝dum走佢 送佢去美國ja

中共計劃生育真係害人不淺

重男輕女呢啲戇尻思維

原來林夏微叫joy jonas

首抽落地獄變咗上天堂

個女都幾陰毒

勁好命，番去話比屋企人知，屌你老母 遺棄我丫拿，依家我做左美國人 你地仲係死窮鬼

根本係一盤生意嚟

有冇人覺得揾返屋企人係真心多謝送佢去孤兒院？

上新聞唔通好似連登仔咁口臭

個老母好似比個肥佬吸乾咁

個阿哥應該好怨恨 點解唔遺棄佢

仲有，你要報答我，依家好寄d美金黎洗下先。

好似侵侵上台改左例 冇得咁樣申請一堆人過去
最多得父母

想痴著數 正仆街

依個女仔大獲

阿哥：做咩當年唔拋棄我

啲白鬼只會領養女

有棍又有蘿，好玩好多喎

佢養父母教育好好，有咁嘅胸襟

唔係個個都同你一樣鍾意棍

agger，大陸人為左奶綠卡乜野都得

睇#9

一定係多謝佢父母掉左佢，有2抽中ssr既機會。

btw有無佢丫哥個樣？

原來上面有，見完丫哥個樣更加感謝親生父母

感謝兩老遺棄先有得去米國做高端人口
跟兩老留喺支那仲要做愛滋雞養兒防老

有冇人有睇過原本條片
佢個態度分明係感謝佢親生老母唔要佢唔想認佢地
話果日係佢生日佢第一個反應係 痴L線
團圓你老味假新聞

做得好

好明顯啦
個呀媽話 我對不起你
個女仲話 no it was a good thing thank you

樓上咁多條友都冇睇過片自己腦補條女係多謝支那
喂人地係多謝老豆老母唔要佢
佢先可以自由自在係美國生活呀 個個盲閪

五毛搵到機會吹奏支那仲唔狗衝咩
有晒片都可以當睇唔到

唔係perfect 咩
我聽到thats perfect

養大咗又有外國證件
即刻仆出嚟認返

外國國藉外國思想 但係始終成個北方樣

你就支那思維
一哋係西方基督教文明嘅寬恕同對生命嘅重視

咁大仇口唔會搞佢地啦

睇見堆支那狗貓哭老鼠個柒樣就知呢個民族係垃尻圾

一早話左白人先係地球霸主

俾我都感謝佢地

從來就無重男輕女

根本個事實就係奴男女嘆
而家庭就係奴主
想要奴隸，唔要公主

成個事實描述比女人扭曲晒

鬼佬係咪只係收養女仔？
好似冇聽過收養男仔

果種語氣同表情根本係潤鳩佢老母

團聚喇

老母開心到喊
可以移民美國

係，仲好多係生左幾兄弟，特登收養個中國妹

左膠係無分基因

啲男仔係大陸咁矜貴
生到供起佢都嚟唔切仲點會掉
除非有大病醫唔起啦 唔係要掉都係掉女嬰

講到孤兒院冇男嬰咁
ON99

之前有個16歲黑人男係法國俾人收養

上面打撚晒飛機 仲話咩生到係支那人入左基因
原來冇睇過條片

唔係話唔會掉男嬰 係通常都掉女唔掉男
男嬰有啲畀本地冇仔嗰啲收養咗先
多女棄嬰咪好似淨係收養女仔咁囉
on9